台語一分鐘

Hello大家好

以往新年都喺香港過
今年毒自在台灣
忽然覺得要學多幾句台語傍吓身

所以特別情商台灣好朋友
做我嘅台語小老師
製作音頻節目《台語一分鐘》

以香港人「唔使急，最緊要快」嘅效率
每次一分鐘學講一句台語

如果你同我一樣係「台語初心者」
嚟我MeWe、IG專頁
逢一、三、五
一齊上堂啦
免費㗎！

今日第一集係教台語點講
「恭喜發財，身體健康」

連結：
MeWe:
IG:

敬請追蹤、按讚、留言分享
多謝大家！

台你老母咩
閩南話係咪唔撚識

台灣人都係叫做台語咪順下佢地囉

第二集:
- 圍爐 (除夕年夜飯) uî-lôo
- 吃飯 tsia̍h pn̄g

點擊收聽：
MeWe:
IG:

聽攏嘸

台語好似難學咗啲

貢三小

我都覺得難，不過入鄉隨俗，講得幾多得幾多，好多字我都係聽好多次先明、先識講。

我而家好多時聽得明
但係唔識講

呢句正

你叻過我，我仲有排學。

巴打把聲好好聽J 左
Btw 想學台語好耐 多謝你share!!!

留名，最愛聽台語歌

要好似日文咁由基礎開始教

錄音時重感冒緊，把聲 sexy 咗 XD

多謝支持，記得follow IG、Mewe
逢一、三、五
我哋一齊上堂！

歡迎分享歌單呀～

我鍾意呢首，編曲好正，每次聽心情都好好。

第三集
紅包 (âng-pau)

歡迎點擊收聽
IG:
MeWe:

Tâi-gí chin chhù-bī

ē-tàng chīn-liōng siá pe̍h-ōe-jī

識聽7成講兩成
講台語好辛苦

"猴死囝仔"係咩意思???

Gâu-tsa, 我mā會曉講一寡仔台語

Lee 呵

第四集：

大掃除 dà sǎo chú
摒掃 piànn-sàu

歡迎點擊收聽:
MeWe:
IG:

你叻過我，我而家係起步咋！

下次我上堂問吓台語小老師先。

嘩！好長呀！
係咩意思呀？

guá Taigi put liàn-tńg,
pháinn-sè

會當（=可以）盡量寫白話字

無啦，咱攏teh學
做伙來學
你學台語gua-ku?

推呢首歌
套戲都好睇

8+9

唔識睇拼音

試過但好難學
好多字面見到既中文同真正既意思完全無關係,發音又同國語完全唔同
根本完全無得估,只可以死記
仲難過學日文,日文都仲叫做好多都可以估到出黎

死𡃁仔

音 舊屎堅丫

我覺得最大問題係資源問題
至於字面 可能啲人用擬音字 所以會變火星文
其實有啲同廣東話一樣用詞
例如舊年 台語都係舊年 讀Guu lin

資源係少架喇,唔係個個覺得有用/有興趣
唔好話外國人,基本上連大部分台北人都唔識講同睇

覺得老土都唔想講 呢啲無辦法

第五集：
長年菜 (芥菜)
煠 (烚)
菜
麵
水餃

歡迎點擊收聽:
MeWe:
IG:

好聽！

第七集：我才是受害者

MeWe:
IG:

第六集：
國 / 粵語的「年糕」(nián gāo / nin4 gou1)
台語稱之「甜粿」(tinn-kué)

MeWe:
IG:

第七集－抽水篇
「我才是受害者」

歡迎收聽：
IG:
MeWe:

第八集－情人節篇
「我喜歡你」
「要不要在一起」

歡迎收聽：
IG:
MeWe:

第九集－大年初一

新年快樂
恭喜發財
身體健康
萬事如意
闔家平安

歡迎收聽：
IG:
MeWe:

第十集-林北不幹了

歡迎收聽：
MeWe:
IG:

第十一集 - ICE FIRE 冰火 (ping hué)

歡迎收聽：
MeWe:
IG:

第十二集

快快樂樂出門
平平安安回家

歡迎收聽：
MeWe:
IG: